[
    {
        "question": "Koje godine je bio Kosovski boj ?",
        "choice1": "1500",
        "choice2": "1404",
        "choice3": "1389",
        "choice4": "1371",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Ko se nalazi na novčanici od 50 dinara ?",
        "choice1": "Stevan Mokranjac",
        "choice2": "Petar Petrovic Njegos",
        "choice3": "Nikola Tesla",
        "choice4": "Djordje Vajfert",
        "answer": 1

    },
    {
        "question": "Najpoznatiji muslimanski mauzolej, Tadž Mahal, nalazi se u… ?",
        "choice1": "Sirija",
        "choice2": "Saudijska Arabija",
        "choice3": "Pakistan",
        "choice4": "Indija",
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "Kada je formirano Kraljevstvo Velika Britanija ?",
        "choice1": "1707",
        "choice2": "1770",
        "choice3": "1685",
        "choice4": "1692",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Gde se nalazi rt Dobre Nade ?",
        "choice1": "Pretorija",
        "choice2": "Kejptaun",
        "choice3": "Blumfontejn",
        "choice4": "Johanesburg",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Koje godine je Kolumbo započeo svoje prvo veliko putovanje?",
        "choice1": "1484",
        "choice2": "1492",
        "choice3": "1488",
        "choice4": "1456",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Kanarska ostrva nalaze se u kom okeanu ?",
        "choice1": "Atlantski okean",
        "choice2": "Pacifik (Tihi okean)",
        "choice3": "Severno ledeni oken",
        "choice4": "Indijski okean",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Na kojoj reci se nalaze Viktorijini vodopadi ?",
        "choice1": "Niger",
        "choice2": "Volta",
        "choice3": "Zambezi",
        "choice4": "Nil",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Najveca vrsta macaka na svetu je ?",
        "choice1": "Gepard",
        "choice2": "Tigar",
        "choice3": "Ris",
        "choice4": "Lav",
        "answer": 2
    }, 
    {
        "question": "U kojoj drzavi se nalazi najvise vulkana ?",
        "choice1": "Japan",
        "choice2": "Filipini",
        "choice3": "Italija",
        "choice4": "Indonezija",
        "answer": 4
    }
    
]